原來大家普遍期望係茶餐廳嗌碟粟米斑腩飯真係會俾斑你？

係我認知同碗仔翅係差唔多性質
追下post 先知唔係

小朋友多d同父母去酒樓食飯，唔好成日食茶餐廳啦

唔是講酒樓呢單
有個post 講茶記斑腩

明明係 粟米魚塊 , 走去叫 粟米斑腩
唔撚係取巧 係咩 ?

有d 草味好勁炸炸都好

會多d同佢地食飯

咁咪改番好個名囉

鯰魚塊 20 蚊唔駛有 2 條
加埋粟米 , 蛋 加埋一賣撚到一舊水

姐係m記叫牛河咁

明明係酥皮面包， 走去叫 菠蘿包
唔撚係取巧 係咩？

矯枉過正

魚目混珠既野去同傳統叫開既野比
On9完未

R 撚晒頭
明明寫石班就係錯.
仲有野好講?

咪臭係 , 條友都 ON 9 既

, 同埋 波蘿包 係外型似波蘿個外皮 , 的確可以咁叫喎

正如 牛角酥

唔通因為佢無牛角 ? 係因為佢外型似牛角咋

話波蘿包嗰條 ON 9 仔 柒夠未 ?

好似早餐跟既鮑魚通粉咁
我以為大家都明

咕嚕肉用埋d 雪骨材料都唔駛廿蚊啦咪又係賣一舊水

咕嚕肉 有冇叫 自己 咕嚕恐龍肉 呀 ?

咁你咪炸魚柳
石乜春野班姐

有冇熟外國餐牌既人知

外國有冇啲咁 ON 9 既叫法 ?

我意思係覆返你個reply廿蚊野賣一舊水好常見姐唔係講緊咕嚕肉有問題

1999

可能我係on9
但我無屌要改名既人
我純粹想知topic 講既問題
即係大家之前係咪以為係茶記食粟米斑腩既係真班黎？

都話問題出在「石班」唔係「班腩」囉

Seafood is even worse. In the largest nationwide study conducted by Oceana in 2013, 38 percent of all restaurants — and a staggering 74 percent of all sushi eateries — mislabeled the species of fish served. While businesses inevitably blamed distributors and wholesalers, it was no accident — the substitute was always less expensive than the one claimed on the menu.

原來外國都有相關問題

即係依家班腩比鯰魚有無問題

咁免費教育求鳩其誤人子弟都無可厚非？

唔係
但唔代表無問題

令單新聞好明顯酒樓唔岩
D支港人咁都幫酒樓
好明顯連最基本definition 都唔識
用菠蘿包 煲仔飯做例子
港豬真多
好撚下賤

咪係, 班蝗真係最鍾意呃鳩人 , 連菜名都要誇張失實

我食開火影果個班

算撚數啦 同班港豬講多盞灰
班友硬頸唔撚認衰
質素同腦部未開發鄉下佬一樣
有讀書中國人都好過你地多多聲
垃圾

都廢撚事理性分析 反正講完大部分連登仔姐係香港人都唔諗
笑下你地算

明明topic 都講左用茶記做例子
同埋我無反對間酒樓要改名呢樣野
屌完港豬可唔可以再討論下

班腩係早十幾年真係解石班腩
酒樓亦都係用 茶記都係
唔似菠蘿包已經成為左一個專有名詞
大家要討論既係 栗米班腩飯 到底係咪一個專有名詞
而唔係講煲仔飯冇仔呢d膠term 呢d已經well known 有仔亦唔make sense
至於點認為佢係咪專有名詞 咪從佢歷史 邏輯性 呢兩點基本野講起lo
你可以話你 唔熟行情 認為粟米班腩真係咩魚都得
但你唔識 唔代表其他人唔識 你睇大快活呢類連鎖店都已經轉做魚塊 歷史又真係說明粟米班腩真係用石班做 咁已經可以聲稱魚塊同班腩確實係有分別 同班腩早已認定係石班
再由邏輯上面睇 屌你粟米班腩酒樓買成百幾 咁顧客係咪有機會假定佢真係用高質野先
但佢用垃圾魚代替 咪姐係有好大機會誤解
期待有落差
再黎 如果顧客知道佢用普通魚唔係石班 係咪會直情影響到購買意欲
種種原因都偏向酒樓唔岩
唔撚想用菠蘿包做反例子 唔想用腦去解釋更白痴野
請支持酒樓士反駁 求反駁
你有理據真心求比你插 我學下野

Too long didn’t read

餐牌講到明有「石斑」，正常人都會期望碟飯有「石斑」啦

Facebook大部分人串緊海關 問你死未
真係唔明點解

仲用西多士做例子既人係唔係智障

腥港豬無得救

連「渾水」依條做投行既柒頭 都以為海關太多事

太長唔quote 係到覆
唔知你有無認錯人
我無用過菠蘿包同煲仔飯呢d 例子
同你一樣認為無可比性
我傾向茶記斑腩飯似茶記鮑魚通粉同碗仔翅多d
三者我都覺可以接受

茶樓唔係我有疑問既地方
對於佢地改返做魚塊我都無任歡迎
咁樣傾咪幾好

最搞笑都係有啲人低賤到竟然幫大財團屌尻小市民話不如告埋老婆餅乜乜乜啦咁

「碗仔翅」係因為佢既外觀同酒樓既「魚翅羹」相似，而且用碗仔裝住，先至叫做「碗仔翅」

因為facebook班叔叔同mk係咁用痴線例子
真心燥
鮑魚通粉都幾難呦 價值太低大眾普遍都對佢冇期待
可能用海鮮卷冇海鮮難拗d
不過有d貴既真係會叫鮮蝦海鮮卷
有時海鮮卷貴一貴真係得沙律

我食開個間 真係轉做 仿鮑火腿通

佢地根本連「老婆餅」個名既由來都唔知

個官既然咁判得
即係反映出一般人對呢碟餸嘅合理期望

唔好用魚品種咁複雜
臘味炒芥蘭
一般人諗法
係有臘味（臘腸，膶腸呢類材料）
芥蘭就即係芥蘭冇乜懸念

但如果酒樓寫到明臘味炒芥蘭
而俾左紅腸，廚師腸你食
咁呢碟餸仲點叫臘味炒芥蘭

如果酒樓除左臘味轉做紅腸之餘
仲張芥蘭轉埋做生菜

然後同你講眼前呢碟紅腸炒生菜係臘味炒芥蘭

如果你都接受
咁冇野喇

商品說明條例係用黎保障消費者，既然咁多人都覺得好無謂
咁不如聯署立法會要求修例，甚至取消左佢

睇到fb好多人用菠蘿包，揚州炒飯呢啲例子
戇鳩當有趣

浩賢夠期望坐的士入天水圍有蝦條啦

屌 栗米班腩就不嬲都有
點解而家先有人告？
咁唔係反映左大部份人都知唔係班腩咩？

係

你都幾好嘢 無人出聲就當正常 到拎正牌做嘢就話一向係咁
今次海關做嘢無錯 之前無行動唔代表個做法係正確

其實係有人食過
可能覺得唔好食

不過最大可能
係前員工
覺得間野對佢唔好
又知道間野唔係班腩
於是就搵地方投訴
咁人地調查完
真係有呢件事
咪告酒樓

一般街客點識分眼前呢舊咩魚

潮聯霸公家地方不嬲都有
自己講埋落去啦

其實好多公仔麵配料係有鮑片 但其實係素鮑 好多時餐牌都無個素字 咁ed又點計? 捉唔捉? 同埋d人話牛角酥因為似牛角 又係咩一回事? 我賣班腩飯 用其他魚整到好似班腩咁係咪又合理? 純粹想了解背後個概念

咁如果脆皮燒肉 你買完個皮唔脆既 有無得告? 酥脆魚柳 唔酥脆既 有無得告?

斑腩飯真係有，而且常見
有菠蘿既菠蘿包根本無

無得撈埋黎講喎

況且茶記可以改叫粟米魚柳
有無更加直接/真實既叫法都係另一個考慮

屌你老母唔好咁小學雞啦好無
脆唔脆呢D 就無撚得客觀判斷
但用料就肯撚定可以客觀判斷係定唔係

你呢d主觀野，無得測量/量化，點證明佢做唔到呀

如果菠蘿包/揚州炒飯係戇鳩當有趣
你呢兩個例子一定戇戇鳩鳩當有趣

屌你唔好為駁而駁好冇
係咪班腩呢d係客觀
酥脆 脆皮呢d係主觀
因為主觀對脆嘅定義唔同所以告係比較難入到或受理
何謂"唔酥脆"已經有排拗
但如果個商家on99講到明酥脆係指上菜15分鐘內你咬舊魚柳第一啖一定會有“角”一聲而你無既話的確可以告

根本係本地人由細到大都有市井飲食習慣
係明白呢啲菜色名係有自己既因由
好多野都係共識黎 無話邊個錯邊個岩
有好多人心目中食既斑腩都係講緊普通魚柳
有啲人就唔識以為真係斑

喂，大佬呀，社會文化就係咁架啦
你第一次唔知咪當交學費學多樣野啦
你話碟餸貴到擺明呃你就話搞大佢姐

有啲野係唔需要推到極致位，好似乜都要完全準確嚴謹咁，留返啲自由空間比人抖氣又好，令呢個世界無咁死板好嘛

西多士真係有屎

菠蘿包似菠蘿，碗仔翅似翅，大家都認為講得通

但班塊似班就真係講唔通，個班字明顯係指明一種魚，我覺得唔係用班唔可以再叫班塊

直接歸納咗香港人等同中國人

你地班友煩唔煩d
粟米班腩飯改做粟米魚柳飯唔得咩
呢個案重點係富臨自己寫石班塊飯, 海關化驗根本無石班呢樣物質, 落案控告有乜問題

得啦 港豬 社會唔進步就係有太多你呢d撚樣 樣樣錯由佢錯咪算囉 都錯左咁多年囉

咪係, 改返個名叫粟米魚柳飯咪一樣有人幫襯
明明係一件做錯既事, 唔明點解有班柒頭幫商家佬講野
係咪低賤到咁

同班黑警一樣無恥, 明知自己出手打人在先, 調轉頭屈人

依個POST有三份二放緊聖誕假既中學生參與討論
弱撚智

我係有偏重度敏感
所以食嘢要睇標籤
試過有人花生當杏仁
死過人
所以正其名好重要
就好似樓盤廣告
都要加返句：圖像為設計師幻想
地點要標明啦

其實講明係好嘅

而且80幾蚊食鯰魚係唔符合期望
80幾蚊個人認為要有斑唔過份

佢仲有一樣錯
係人地問佢係咪真係斑
啲員工答係真斑
所以的確有問題

夫妻肺片唔通真係夫妻啲肺咩！合理期望有限制嘅

我真係食過有菠蘿既菠蘿包

今次酒樓寫明石班腩咪告入，菠蘿包你試下寫"果肉"菠蘿包但冇菠蘿睇下點？

盲撚左?宜家係告佢寫明石班收成百蚊俾鯰魚肉
告菠蘿包冇菠蘿個d先係有問題
一個post睇到d人可以有幾咁弱智

其實大家係真傻定假癲
topic 又唔係講緊酒樓 石斑
又講左菠蘿包煲仔飯係on9例子
但個個入黎都係講呢兩樣

其實以前焗石班飯就算係茶記都真係有班，以前d班太平，而焗石班飯不嬲都貴，有班係合理期望黎

舊時9x年, 細條果啲斑好撚平咋嘛

大陸班生番都未識食, 而家班撚樣將個南海啲魚都撈曬, 梗係貴
又係蝗禍

話時話個兩塊咩黎 勁難食

老婆餅 無 老婆
心太軟 無 心臟
豆腐花 無 花
紅豆沙 無 沙
雞尾包 無 雞尾

點算？！
香港好危險！請返火星居住

菠蘿包、老婆餅本身就係一個Term

斑腩都仲可以接受無指明乜魚, 寫明石斑就自己找死

好撚好笑喎巴打
而家唔係名既問題
係餐廳誤導同用左質素差好多既替代品既問題

明明以前真係有斑腩 班小學雞未撚食過就係度9up話不嬲都唔係斑 on9

姐係餐廳同你講 走地雞一隻200 蚊 但其實佢用緊50 蚊一隻既老雞

即係什扒飯咁, 俾雞豬牛扒腸蛋火腿你都仲可以拗下, 寫明豬扒飯俾唔到豬扒就係犯法

成班小學生覺得自己好風趣
佢地鍾意食屎唔好當其他人都鍾意食啊嘛
Catfish 係雜食性，同水渠d 塘虱無咩分別都係會食屎

屌你老母 而家你係富臨老闆咩
保障你地港豬咋 到時燒到自己咪又嘈
講埋啲智障例子 用啲專有名詞去反駁
粟米 石斑 飯 三樣嘢 無咗一樣都唔叫得呢個名
菠蘿包 係一樣嘢 老婆餅又係一樣嘢
呢啲已經獨有到可以一講起就知係講果樣嘢
你個石斑飯 真係老老實實 我見酒樓收我成舊幾水一碟 我估唔到係龍脷柳 鯰魚柳
除非你話 一諗起粟米石斑飯 就知道係用鯰魚柳 好似一諗起菠蘿包就知係一個無菠蘿嘅包咁囉

港豬真係港豬
而家幫你地維護權益仲要比你地話返轉頭

香港度度食野都咁貴
我真係以為用足料嫁
我係真誠相信嫁

black pudding算唔算？

呢d咪唔用腦唔思考既港豬lo
講比佢聽又唔諗 個腦令黎擺
直接屌佢老母 咁撚冇家教就得

英文好似唔興懶詩意咁幫d菜改奇怪名。 佢地一般都係直接呃9你
見過lobster roll用蟹柳

又入黎比人屌老母
幫你白痴老母執屎啦

唔好提佢哋啦
等睇連登仔走出網絡世界
去告啲麵包鋪

quote]根本係本地人由細到大都有市井飲食習慣
係明白呢啲菜色名係有自己既因由
好多野都係共識黎 無話邊個錯邊個岩
有好多人心目中食既斑腩都係講緊普通魚柳
有啲人就唔識以為真係斑

喂，大佬呀，社會文化就係咁架啦
你第一次唔知咪當交學費學多樣野啦
你話碟餸貴到擺明呃你就話搞大佢姐

有啲野係唔需要推到極致位，好似乜都要完全準確嚴謹咁，留返啲自由空間比人抖氣又好，令呢個世界無咁死板好嘛[/quote]

茶餐廳都有打手 , 仲要係傻鳩

以前細個d芝士焗石班飯事但搵間好撚好食，而家好多都劣食，最基本連炒飯底都唔撚係都夠膽拎出黎賣

其實用咩魚
我地都叫粟米斑腩

咕嚕肉你都唔理佢用咩豬肉
都叫咕嚕肉

茶餐廳都有打手 , 仲要係傻鳩[/quote]
香港大把冇腦年青人 佢地長大左就變濕鳩老屎忽 都咪話唔驚

又一個黎獻醜
發覺d撚樣比人屌完又唔撚敢回番真可笑

成班問番自己老豆老母 “乜以前粟米石斑真係用石斑？”

其實個問題又真係有d唔同，餐廳因爲成本問題偷工減料，不過時間長左少少，所以大家默許。

同粟米班腩相同情況既重有百花釀魚肚，有d酒樓比豬皮當雞扎咁整，不過有d酒樓重真係用緊魚肚，如果你唔迫佢正名返，以後所有酒樓都用晒豬皮，劣幣驅逐良幣。

一句即成 無 腦

宜家菠蘿包同老婆餅咪冇人嘈囉，仲有架，廢事數，空間仲唔夠大？

香港果然係投訴之都,
栗米班腩飯都可以告 ,
收一百幾十如果期望人地俾真班腩俾你既話,
可能得一塊班腩 其他全部栗米汁 咁樣又有無問題？
留名睇遲d 更多其他例子俾人告

無

理論上有
你寫得就要做到
我搵支槍指住你叫你加脆皮架?

寫得石斑但冇石斑都唔告得????港豬hi大左?

俾人呃=>當交學費
香港人真係將阿Q精神發揮到極致

雀班

BTW,佢今次係捉「石斑飯」
如果「班腩」應該有得拗

碗仔翅？

幾十蚊食咩石斑

究竟個違規定義係咩先

係同菜牌寫出黎果個名不符實，定係公眾期望有唔同先？

如果係名不符實，但又係人都知都明既，仲有無問題？

明明樓主都無講過菠蘿包 成班亂鳩咁屌

而家「班腩」期唔期望係班明顯有分岐

但寫到明「石班」而唔係石班根本唔係期望問題

小朋友 茶記用果D 鮑魚通粉 係家樂牌鮑魚雞湯通粉 包裝同材料成份寫明左啦

連登仔其實係咪盲 人地都唔係講緊酒樓 入到黎又係咁屌樓主菠蘿包 又乜又柒

收皮啦 低能仔
去罰企啊

有POINT咪駁囉 人生攻擊叻D架